大埔再現確診個案 患者住廣福邨在A Inn Club酒吧工作

本港新增3宗新型肺炎確診個案，當中一宗屬本地源頭不明個案，另外兩宗是輸入個案。另外，有少過10宗初步確診個案，當中3宗初步源頭不明。

新增的確診源頭不明本地個案，患者是一名26歲男子，與家人住在大埔廣福邨，他在大埔崇德街的酒吧A Inn Club工作，負責招呼客人，最後上班日子是上月29日，上月31日開始出現咳嗽等病徵。衞生防護中心指，酒吧要停業14日及大清洗，酒吧另外兩名職員亦要送往檢疫。

另外，其中一宗初步確診涉及一名50歲男子，與家人同住在大埔寶雅苑興和閣。患者在灣仔告士打道上班，昨日最後一日上班，全公司有50多人。衞生防護中心表示，若他最終確診，同組約10人將會被送到檢疫中心。患者的太太在沙田聖公會主風小學任教，今日出現喉嚨乾，曾返回學校，衞生防護中心建議學校暫時停課，待相關教師有檢測結果後再復課，亦會向學校派發樣本瓶。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，近期有多宗個案居住在大埔，但暫時看不到個案之間有關連、亦非居住在同一大廈，所以會再觀察有關情況。 她又指，由於全港很多地方都有個案，不能排除大埔出現隱形傳播鏈，鼓勵大埔的市民領取深喉唾液樣本收集包。

26同50歲男

大埔